\section{DMA controller}

Der DMA Controller am MSP430 dient zur entlastung der CPU - er transportiert Daten von A nach B. Man gibt ihm in seinen Registern die Startadresse und die Endadresse an. Kann somit auch über Variablenpointer arbeiten. Der DMA controller bietet acht voneinander unabhängige Transferkanäle.



\subsection{Transferarten}

Der DMA controller kennt verschiedene Transferarten die im DMAxCTL Register festgelegt sind.

\begin{center}
	\includegraphics[width=\textwidth]{pics/lab8/transfer_register.png}	
	\captionof{figure}{Der verwendete ausdruck DMAEN bedeutet DMA Enable. Das bedeutet dass der DMA unter umständen ausgeschaltet wird, Quelle: Labor Briefing}
\end{center}

\noindent Es ist zu beachten dass der DMA controller nicht aus versehen ausgeschaltet ist obwohl man ihn bräuchte.

%\subsubsection{Single- Block und Burstmode}
%
%Es gibt unterschiedliche Übertragungsarten:
%
%\begin{itemize}
%\item Single Transfer
%\end{itemize}

\newpage
\subsection{Verwendung am Crazy Car}

Der DMA controller wird am Crazy Car dazu verwendet nach fertigstellen einer Sample sequenz die Werte automatisch aus dem MEM Register des ADCs auf eine globale Variable zu bringen, die ihrerseits wieder vom Programm bzw. der Hauptroutine verarbeitet werden können.\\

%Der DMA wurde in Laborübung 8 vorerst dazu verwendet um die Sensoren aus Abschnitt \ref{lab7:sec:1} auszulesen und direkt am Display anzuzeigen. Die CPU wird dadurch entlastet.

\noindent Im folgendem Code wird der DMA Controller dazu verwendet um Werte von den Sensoren an Port 6 direkt am Display auszugeben (vgl. Abschnitt \ref{lab7:sec:1}). Die CPU wird dabei umgangen.

\lstinputlisting[style=CStyle, caption=Der DMA controller schreibt den Wert von der Source Adress direkt in die Destination Adress.]{CFiles/lab8/hal_dma_commented.c}\label{lab8:lst:1}

